伊朗證實拘美退伍軍人 疑作籌碼

2019年01月11日

伊朗證實拘美退伍軍人 疑作籌碼

懷特

美國加緊制裁和圍堵伊朗之際，德黑蘭政府前日證實正拘留一名美國退伍軍人，是特朗普政府上台以來，首位已知被伊朗扣押的美國公民。過去，伊朗當局經常會以西方人質作為談判的籌碼。

特朗普上台以來首次

伊朗塔斯尼姆通訊社引述外交部報道，「一名美國公民早前在馬什哈德城被捕，他落網的消息當天已經知會美國政府。」《紐約時報》報道，46歲來自加州的懷特（Michael R. White）自去年7月底一直遭伊朗囚禁，家人指他有一名伊朗女朋友，過去多次探望對方都沒有遇到問題，豈料在7月27日準備乘坐飛機離開伊朗時，在機場被截停，自此音訊全無。

美國國務院已知悉事件，由於美伊沒有邦交，雙方一直通過中立國的瑞士政府進行溝通。伊朗外交部否認報道指懷特受到苛待。目前除了懷特，伊朗手上至少還有三名美國人質，包括兩名美籍伊朗裔人士和美籍華裔學者王夕越，他們都已被囚禁多年。另外，一名美國人在伊朗境內失蹤超過10年，迄今下落不明。

美伊在2016年達成核協議，雙方曾趁關係回暖之際，互相釋放一批在囚的對方公民。可是，特朗普政府去年中單方面退出核協議，雙方再度交惡，伊朗石油部長贊加內昨日再次譴責美國的非法制裁，強調伊方會繼續輸出石油。

美聯社/ 新華社

上一則
上一則
加國小鎮40海豹擱淺

下一則
下一則
韓色情網主腦散播偷拍片判囚四年

開片

韓色情網主腦散播偷拍片判囚四年
有冇依單條片

الحرب العراقية الإيرانية‎

again